7國議員聯合聲明 梁天琦是被

本土民主前線前發言人梁天琦，昨日於高等法院被裁定一項砵蘭街暴動罪罪名不成立。來自英國、德國與加拿大等7個國家的11名議員其後發表聯合聲明。聲明指，梁天琦是港府政治屏障以及濫用司法制度以囚禁政治對手的受害者。這兩者，梁天琦是香港更廣泛的令人憂慮趨勢的一個例子。

聲明指出，梁天琦的主張沒有違法，是港府以及北京不接受。他的立法會選舉參選資格因而被取，這決定公然違反了政治參與的基本權利。港府另引用一再受到聯合國人權事務委員會批評而過時的《公安條例》，控告梁天琦，導致他被判囚6年。

聲明續指，梁天琦可能犯了輕微的罪行，但明顯不應被判刑。自2014年佔領運動以來，港府以《公安條例》檢控了逾百名示威者，造成寒蟬效應，年輕人因為覺得正義未能彰顯而士氣日益低落。故此，他們呼籲港府停止使用《公安條例》，並立即改革條例。

屌 篇聲明話政治對手 個個傳媒話政治異見
仲有 ｄ報導內容 做咩降晒格 你議員o黎 頂大架

Statement: 11 international parliamentarians call for reform of the Public Order Ordinance following Edward Leung re-trial verdict

On 22 March 2019, a group of 11 international parliamentarians from Europe, North America and Asia issued a statement calling for the Hong Kong government to “reform the Public Order Ordinance” following the retrial of Edward Leung Tin-kei. Please find the statement in full below:

Joint Statement in Solidarity with Edward Leung Tin-kei

In the last three years, 27-year-old Edward Leung Tin-kei has been a victim of the Hong Kong government’s systematic campaign of political screening and of their abuse of the judicial system to imprison political opponents. In both cases, the treatment of Mr Leung is an example of a wider concerning trend in the city.

In 2016, Mr Leung generated major support as a by-election candidate, and then looked set to win a seat in Hong Kong’s Legislative Council. However, Mr Leung’s views were deemed unacceptable by the Hong Kong government and their counterparts in Beijing. As a result, he was disqualified from standing for the Legislative Council elections. Mr Leung’s views broke no law, and this decision was a flagrant breach of the fundamental right to political participation. It has since set a precedent, which has led to 10 electoral candidates and six members of the Legislative Council being either disqualified or removed from office on the basis that their political views are unacceptable.

In addition to disqualifying him from the legislature, the government used the Public Order Ordinance, an outdated colonial era law which has been repeatedly criticised by the United Nations Human Rights Committee for violating international human rights standards, to imprison him. In June 2018, Edward Leung was sentenced to six years in jail for ‘rioting’ following his involvement in the Mong Kok protests of February 2016. Mr Leung was a Harvard research fellow, did not have a prior criminal record, and he was arrested before the evening’s major unrest. Yet, the law’s vague and arbitrary definition of ‘rioting’, combined with the desire of the government to silence their opponents, resulted in him being sentenced to prison for six of the most formative years of his life.

Mr Leung may have been guilty of a minor offence that evening, but he clearly did not deserve such a lengthy sentence. Yet, even this was not enough for the government of Hong Kong in their vendetta against this young activist. Immediately after his initial six-year sentence, the Secretary for Justice chose to retry him on one of the charges where there was a hung jury. This week, he was found not guilty of this additional charge, but his sentence was too long originally and should never have been retried. This retrial has been unnecessarily stressful and exhausting for him and his family.

What explains the Hong Kong government’s actions? The imprisonment of Mr Leung must be seen in the context of the wider crackdown on protestors since 2014. More than 100 protestors have been charged under the draconian Public Order Ordinance. These convictions are designed by the government to intimidate protestors, and they are having the desired chilling effect: young p

What explains the Hong Kong government’s actions? The imprisonment of Mr Leung must be seen in the context of the wider crackdown on protestors since 2014. More than 100 protestors have been charged under the draconian Public Order Ordinance. These convictions are designed by the government to intimidate protestors, and they are having the desired chilling effect: young people are increasingly demoralised at the lack of justice.

In view of this, we call on the Hong Kong government to stop their excessively punitive use of outdated legislation, and immediately reform the Public Order Ordinance.

天琦是150個其中一個 連登最憎

收撚皮啦

湖北仔要坐都捉返上大陸坐啦

議員冇上司

香港班議員呢

駁唔到 支那仔係該死

咁撚多五毛嘅

一早被拉咗上警車, 之後既事佢自己都唔知
咁都話要坐6年,
就係殖民地袋鼠法庭, 法你老母治？

呢道有隻五毛支持每日150個大陸人